<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<noticias>
     <noticia>
        <titulo>Fluviário de Mora premiado com Certificado de Excelência TripAdvisor®</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/tripadvisor.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O Fluviário de Mora anunciou hoje que recebeu um prémio do Certificado de Excelência TripAdvisor®. Este certificado, agora no seu sexto ano, premeia as empresas de hotelaria que obtiveram avaliações excelentes por parte dos viajantes no TripAdvisor no último ano.</p>
        <p>Os destinatários do Certificado de Excelência incluem alojamentos, restaurantes e atracções situados em todo o mundo que tenham proporcionado de forma contínua uma experiência de cliente de qualidade.
        Para o presidente da Câmara Municipal de Mora é uma honra e um orgulho que o Fluviário receba esta distinção, pois trata-se de um equipamento único em Portugal, de uma grande obra do poder local em que se pretende que os visitantes desfrutem dum espaço de enorme beleza, mas em que a aposta numa melhoria continua, para atrair novos públicos, é fundamental.</p>
        <p>"Com o Certificado de Excelência, o TripAdvisor honra as empresas de hotelaria que receberam elogios e classificações de forma sistemática por parte dos viajantes”, referiu Heather Leisman, Vice-presidente do departamento de Marketing industrial, TripAdvisor. “Este reconhecimento ajuda os viajantes a identificarem e reservarem propriedades que prestam regularmente um serviço fantástico. O TripAdvisor orgulha-se de desempenhar um papel fundamental ao ajudar os viajantes a sentirem-se mais confiantes nas suas decisões referentes a reservas.”</p>
        <p>O Certificado de Excelência tem em conta a qualidade, a quantidade e a atualidade das avaliações enviadas pelos viajantes no TripAdvisor ao longo de um período de 12 meses. Para ser elegível, uma empresa tem de manter uma classificação geral no TripAdvisor de pelo menos quatro em cinco, ter um número mínimo de avaliações e tem de estar na lista do TripAdvisor há pelo menos 12 meses.</p>
        <p>Ao fim de nove anos, por onde passaram mais de 750 mil visitantes, crianças, famílias, escolas e outros grupos, o Fluviário de Mora continua a inovar e a renovar-se como a maior e mais reconhecida instituição em <p>Portugal, e também na Europa, de divulgação do maravilhoso mundo dos Rios e dos Lagos.Com mais de 500 exemplares de 55 espécies, continua a valer a pena visitar e revisitar o Fluviário de Mora.</p>
        <p>O TripAdvisor® é o maior site de viagens do mundo e permite aos viajantes planear e reservar a viagem perfeita. Os sites de marca TripAdvisor compõem a maior comunidade de viagens do mundo, atingindo 340 milhões de visitantes mensais únicos e 350 milhões de avaliações e opiniões, que abrangem mais de 6,5 milhões de alojamentos, restaurantes e atrações. Os sites funcionam em 48 mercados a nível mundial.</p>
        <p>Fonte: <a href="http://pressinform.pt/pressDetail.php?id=834">http://pressinform.pt/pressDetail.php?id=834</a></p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Música no Rio, os Outros Sons do Fluviário</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/festivalMusicasRio2016Header.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>A 7ª edição do “Festival EDP - Música no Rio, os Outros Sons do Fluviário" regressa ao Parque Ecológico do Gameiro - área envolvente do Fluviário de Mora - nos fins de semana 8 e 9 de Julho e 15 e 16 de Julho. Este espaço vai acolher uma selecção de diversos estilos musicais que assinalam mais uma vez o ponto de arranque para um evento especial, quer pela envolvência do espaço, quer pela distinção na eleição dos artistas que estarão em palco.</p>
        <p>A Sinfonietta de Lisboa e a soprano Isabel Alcobia abrem o festival na sexta-feira, dia 8 de Julho, com trechos de Mozart, Samuel Barber e Beethoven. No dia seguinte, 9 de Julho, o quarteto “Latitude Quatro” apresenta “Músicas do Mundo” de Portugal, Argentina, Itália e Inglaterra.</p>
        <p>A fadista Gisela João estará em palco no dia 15 de Julho e Cristina Branco encerrará o festival no dia 16 de Julho.</p>
        <p><strong>Bilhetes a 1 euro e espectáculos às 21h30</strong></p>
        <p>O Festival “Música no Rio, os Outros Sons do Fluviário” é um evento que alia a serenidade do espaço envolvente do Fluviário de Mora – o Parque Ecológico do Gameiro - à música e actuações de prestígio no palco erguido nas margens da ribeira da Raia. Não perca!</p>
        ]]></corpo>
        <anexo>
            <nome>Cartaz da 7ª edição do “Festival EDP - Música no Rio, os Outros Sons do Fluviário"</nome>
            <link>imagens/noticias/cartaz-Musica-no-rio-2016.jpg</link>
        </anexo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Fluviário de Mora assinala o Dia da Criança</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/diacrianca.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Fluviário de Mora assinala o Dia da Criança com actividade no dia 1 de Junho e entradas gratuitas no fim-de-semana de 4 e 5 de Junho!</p>
        <p>O Fluviário de Mora celebra o Dia Mundial da Criança, no dia 1 de Junho, com a actividade “Um Planeta, Uma Natureza, Uma Infância – Deixar a Imaginação Voar”. Todos os visitantes deste espaço podem construir papagaios de papel na Sala de Aula, das mais variadas formas e cores. De seguida, na área envolvente do Fluviário de Mora – o Parque Ecológico do Gameiro – poderão lançar os seus papagaios de papel, em plena natureza. </p>
        <p>No fim-de-semana, dias 4 e 5 de Junho, o Fluviário de Mora oferece entradas gratuitas a todas as crianças entre o 3 e os 12 anos de idade desde que acompanhadas por um adulto pagante. Esta oferta é válida somente para os dias mencionados e não é extensível a grupos.</p>
        <p>Visite-nos e deixe a sua imaginação voar neste mundo de rios e lagos. O Fluviário de Mora deseja a todos um feliz Dia da Criança!</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Prémio Fluviário, Jovem Cientista do Ano 2015</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/premio2015.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O investigador Rui Rivaes, do Instituto Superior de Agronomia (ISA) da Universidade de Lisboa, venceu o 6.º Prémio Fluviário - Jovem Cientista do Ano, relativo a 2015. O prémio, instituído pelo Fluviário de Mora, no distrito de Évora, distingue anualmente um aluno (de licenciatura, mestrado ou doutoramento) que tenha publicado, como primeiro autor e no ano do concurso, um artigo sobre conservação e biodiversidade de recursos aquáticos continentais (estuários e rios). O vencedor desta 6.ª edição do concurso é aluno de doutoramento no ISA e venceu com o artigo científico "Reducing river regulation effects on riparian vegetation using flushing flow regimes", publicado na revista especializada Ecological Engineering. O artigo vencedor, que é também assinado por outros investigadores, "aborda os efeitos na vegetação ripária da regulação dos caudais dos rios", disse à agência Lusa a bióloga responsável do Fluviário de Mora, Luísa Sousa.</p>
        <p>Para a 6.ª edição do Prémio Jovem Cientista do Ano, relativa a 2015, o Fluviário recebeu um total de 16 candidaturas, tendo sido validado igual número de artigos científicos.</p>
        <p>O investigador escolhido pelo júri, de acordo com o estipulado pelo Fluviário, é premiado "com o reconhecimento da qualidade e importância do seu trabalho e com um prémio monetário de 500 euros".</p>
        <p>Em comunicado, a Câmara de Mora e o Fluviário saudaram "todos os candidatos e a excelência dos trabalhos apresentados", os quais "prestigiam" o galardão. Com os artigos apresentados, os seus autores "contribuem para a divulgação e valorização do importante papel dos jovens investigadores no conhecimento das áreas da conservação e biodiversidade de recursos aquáticos continentais", acrescentaram as instituições.</p>
        <p>Propriedade da Câmara de Mora, o Fluviário está a funcionar desde março de 2007 e foi pioneiro na Europa, tendo já recebido mais de 750 mil visitantes. O espaço, que aposta na "divulgação do maravilhoso mundo dos rios e dos lagos", simula o percurso de um rio, desde a nascente até à foz, e possui 500 peixes de 55 espécies, além de lontras.</p>
        <p>Em: <a href="http://www.noticiasaominuto.com/pais/576330/premio-jovem-cientista-do-ano-pertence-a">http://www.noticiasaominuto.com/pais/576330/premio-jovem-cientista-do-ano-pertence-a</a></p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Novo Endereço de Email</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/novoEmail.png</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Fluviário de Mora tem um novo endereço de correio electrónico. Agora pode entrar em contacto connosco em <a href="mailto:geral@fluviariomora.pt">geral@fluviariomora.pt</a>!</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Horário de Verão</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/horarioVerao.png</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O Fluviário de Mora já se encontra em horário de Verão, com abertura às 10h00 e encerramento às 19h00.</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Férias da Páscoa no Fluviário de Mora</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/feriasDaPascoa.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Com a chegada da Páscoa é tempo de actividades de férias no Fluviário de Mora com o programa “Águas Transparentes para umas Férias Diferentes”. As actividades de Férias da Páscoa do Fluviário de Mora começam a 19 de Março – Dia do Pai, e decorrem até dia 3 de Abril. Visite o Fluviário de Mora de mapa na mão e descubra “Os Ovos Arco-íris”. Solicite o mapa dos “Ovos Arco-íris” na bilheteira do Fluviário de Mora, desvende os enigmas, siga as pistas e encontre os “Ovos Arco-íris”. No final da sua visita entregue o mapa na bilheteira do Fluviário de Mora e aguarde uma surpresa.</p>
 
<p>A meio da sua visita encontrará a Sala de Aula do Fluviário de Mora: entre, conheça e explore as muitas actividades temáticas – livres e gratuitas – à sua disposição. Fique a saber algumas curiosidades sobre as tradições da Páscoa com “Sobre a Páscoa, eu sei…”, com a actividade “O meu Pé de Feijão” onde os feijões mágicos da história “<em>João e o Pé de Feijão</em>” dão o mote a esta actividade onde assinalamos o Ano Internacional das Leguminosas, faça a sua sementeira de feijão, fique a saber o que são leguminosas e como cuidar do seu pé de feijão, leve-o consigo e descubra qual a sua magia.</p>
 
<p>Se a voz do gigante da história “<em>João e o Pé de Feijão</em>” ribomba como um trovão, há magníficos ovos na natureza dos quais não nasce qualquer criatura viva, são os “Ovos dos Trovões”. Possuem “casca” de pedra, “gema e clara” de cristal. Venha saber mais sobre estes ovos na Sala de Aula com a actividade “Ovos dos Trovões” e sobre os minerais que eles encerram no seu interior. Com papel e outras técnicas, construa e decore o seu “ovo do trovão”. Não perca ainda nesta sala a oportunidade de saber mais sobre o ciclo de vida dos peixes e de outros seres vivos com a actividade “Aqui há Ciclos de Vida” e de colocar a sua imaginação à prova com um desafio divertido na actividade “Ovo de Colombo”, entre muitas outras.</p>

<p>As actividades de férias da Páscoa no Fluviário também valorizam o tempo em família, por isso planeie connosco uma Oficina Ambiental para Famílias. Para descobrir as propriedades únicas da água, como por exemplo construir a noção de densidade e explorar a água como solvente, solicite a Oficina Ambiental “Se tu visses o que eu vi”. Para um momento descontraído, criativo e divertido com a utilidade prática de reutilizar materiais pode optar pela Oficinal Ambiental “Pinta, Risca e Pontilha”. Se na sua família floresce a paixão pelo mundo aquático e pela aquariofilia, a Oficina Ambiental “Um Aquário à minha Medida” poderá ser uma boa escolha. As Oficinas Ambientais para Famílias são acompanhadas por um Educador Ambiental e não são gratuitas. De preferência, realize a sua marcação com alguma antecedência da data desejada e contacte o Fluviário de Mora para mais informações.</p>
 
<p>Pode aproveitar a sua visita ao Fluviário de Mora para saber como os biólogos e aquaristas cuidam dos peixes, acompanhar a alimentação, e aprender um pouco sobre a manutenção deste aquário com a actividade “Aquarista por uma Hora”. O Fluviário de Mora também lhe pode abrir as portas que vão dar ao coração e cérebro deste Aquário. Os bastidores do Fluviário de Mora são uma oportunidade para conhecer e aprender um pouco mais sobre os sistemas necessários à manutenção e funcionamento deste Aquário com a actividade “Visita aos Bastidores”. Estas actividades são acompanhadas por um Educador Ambiental e não são gratuitas. De preferência, realize a sua marcação com alguma antecedência da data desejada e contacte o Fluviário de Mora para mais informações, como por exemplo, sobre horários.</p>
 
<p>O Fluviário de Mora celebra o seu 9º Aniversário no dia 21 de Março e as comemorações desse dia terão lugar no dia 24 de Março, durante as Férias da Páscoa. Sabia que pode celebrar um aniversário no Fluviário de Mora? Traga os seus amigos para uma Festa de Aniversário muito especial que aguarda por si neste aquário de água doce com a actividade “Parabéns!Parabéns! De preferência, realize a sua marcação com alguma antecedência da data desejada e contacte o Fluviário de Mora para mais informações sobre preços, horários e condições.</p>
 
<p>O Fluviário de Mora ainda reserva uma surpresa especial somente para o dia 27 de Março, Domingo de Páscoa com a actividade “- Segue o Coelhinho Branco” que decorre nos espaços verdes em volta do Fluviário de Mora. Basta descobrir os coelhinhos brancos à volta do Fluviário de Mora para ficar a conhecer um pouco melhor a flora circundante. Aproveite para conhecer o Parque Ecológico do Gameiro e suas valências: <strong>Praia Fluvial, Parque de Campismo e Eco–Campismo com bungalows, Parque de Merendas, Bar/Cafetaria, Parque Infantil, Passadiço de madeiro ao longo da Ribeira da Raia e o Parque de Jogos.</strong></p>
 
<p><strong>O Fluviário de Mora deseja a todos uma Páscoa Feliz e Boas Férias!</strong></p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Quer conhecer o Fluviário de Mora ao pormenor?</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/VisitasGuiadasGratuitas.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Se tem um grupo de crianças ou séniores e fizer a sua marcação até ao dia 15 de Março, a visita guiada é gratuita.</p>
        <p>Aproveite!</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Dia dos Namorados no Fluviário de Mora</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/diaNamorados.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Barbatana Comigo no Fluviário de Mora</p>
        <p>Barbatana Comigo" é o nome da actividade do Dia dos Namorados que o Fluviário de Mora preparou para todos os seus visitantes.</p>
        <p>As baladas mais românticas aliam-se aos sons da água, num ambiente naturalmente belo e descontraído. Ao longo das galerias expositivas não deixe de dar atenção aos corações com pistas, segredos, curiosidades e surpresas espalhados ao acaso, embora o tema seja (claro!) relacionado com este dia.<br/>O nome escolhido para esta actividade foi inspirado no filme "Dança Comigo", por isso enquanto dá um pézinho de dança no Fluviário aproveite para aprender alguns passos da "dança da vida" do mundo dos rios e lagos.</p>
        <p>No dia 14 de Fevereiro, venha dançar (desculpe) barbatanar, com amor e alegria no Fluviário. Feliz Dia dos Namorados!</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Cientistas recebem prémio para estudar peixe português ameaçado</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/boga-de-lisboa2-Hugo-Gante.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>A boga-de-boca-arqueada de Lisboa (Iberochondrostoma olisiponensis) é um peixe de água doce que se encontra apenas em Portugal.</p>
        <p>Investigadores receberam um prémio internacional para estudarem melhor esta espécie criticamente ameaçada. O Fluviário de Mora também é parceiro neste projecto.</p>
        <p><a href="http://www.wilder.pt/historias/cientistas-recebem-premio-para-estudar-peixe-portugues-ameacado/">http://www.wilder.pt/historias/cientistas-recebem-premio-para-estudar-peixe-portugues-ameacado/</a></p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Fluviário com nova página de Facebook</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/facebook_novaPagina.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Por motivos de ordem técnica o Fluviário de Mora vai passar a ter uma nova página de Facebook. Desde o dia 18 de Novembro que não é possível actualizar os conteúdos da antiga página.</p>
        <p>Tendo em conta a importância das redes sociais enquanto canal de comunicação para a divulgação de actividades diversas e difusão de informação, o Fluviário de Mora continuará presente no Facebook.</p>
        <p>A actividade do Fluviário poderá ser acompanhada através do link <a href="https://www.facebook.com/fluviariomora/" target="_blank">https://www.facebook.com/fluviariomora/</a> continuando assim ao alcance de todos os interessados.</p>
        <p>O Fluviário de Mora lamenta o sucedido e endereça as mais sinceras desculpas a todos os seguidores e amigos.</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Venha conhecer os novos habitantes!</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/raia.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>Já conhece os nossos novos habitantes?</p>
        <p>Os novos "habitantes" de água salgada, mais concretamente seis pargos, quatro corvinas e duas raias, anunciou hoje a administração daquele equipamento alentejano.</p>
        <p>Segundo o Fluviário, há, assim, "12 novas razões para conhecer ou voltar a visitar" o espaço, que abriu a 21 de março de 2007 e foi o primeiro grande aquário de água doce da Europa.</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <noticia>
        <titulo>Actividades de Natal</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/piranha.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O <strong>Mistério do Natal</strong> dá o mote ao programa de actividades, para todas as idades, de férias de Natal do Fluviário de Mora, dedicado ao espírito natalício neste mundo de água doce: nos rios, nos lagos, na chuva e até nos flocos de neve, de <strong>19 de Dezembro de 2015</strong> a <strong>3 de Janeiro de 2016</strong>.</p>
        <p>E que mistério será este? Para o desvendar basta pedir o mapa d'O Mistério do Natal na entrada do Fluviário de Mora e seguir as pistas, e no final da visita entregá-lo na saída para desvendar o mistério. Esta actividade destina-se a todos os visitantes do Fluviário de Mora e é gratuita.</p>
        <p>Para as crianças que visitarem o Fluviário durante este período natalício, existe uma oferta especial, um catálogo das espécies de fauna e flora do fluviário que certamente fará as delícias das crianças que tenham um grande gosto por aprender e pela natureza.</p>
        <p>Os visitantes do Fluviário de Mora encontram na Sala de Aula mais actividades gratuitas. Para além da "Árvore de Natal do Fluviário", existem diversas curiosidades alusivas a esta época festiva com "Sobre o Natal, eu sei...", "Poemas de Natal", reutilizar materiais com muita criatividade nas actividades "Embrulha o Peixe", "O Rio está Estrelado" e a "Caixa dos Pompons", sem esquecer a pintura, modelagem e observação de preparações simples à lupa para ficar a conhecer melhor alguns revestimentos animais.</p>
        <p>Ficar a conhecer um pouco mais sobre o funcionamento técnico do Fluviário em "Visita aos Bastidores" e sobre como cuidar dos habitantes do Fluviário com "Aquarista por uma Hora", são outras propostas para as férias de Natal deste aquário. Para os amantes de um passeio ao ar livre porque não experimentar um "Passeio à beira Rio" acompanhado por um dos educadores ambientais do Fluviário? Estas sugestões requerem marcação prévia, de preferência com alguns dias de antecedência da data desejada. Contacte o Fluviário de Mora para mais informações, nomeadamente, horários, preços, condições e disponibilidade.</p>
        <p>O Fluviário de Mora encontra-se em horário de Inverno, estando aberto ao público entre as 10H00 e as 17H00. <strong>No dia 25 de Dezembro de 2015, o Fluviário de Mora estará encerrado ao público</strong> e no primeiro dia do novo ano, <strong>1 de Janeiro de 2016, estará aberto ao público entre as 13H00 e as 17H00</strong>, regressando ao horário de funcionamento de Inverno após estes dois dias festivos.</p>
        <p>O Fluviário de Mora deseja a todos umas boas festas e próspero 2016, com amizade. Um grande bem-haja!</p>
        ]]></corpo>
    </noticia>
    <!--<noticia>
        <titulo>Dia Internacional da Mulher</titulo>
        <imgUrl>imagens/noticias/noticiaDiaInterMulher.jpg</imgUrl>
        <corpo><![CDATA[
        <p>O Fluviário de Mora deseja a todos um feliz "Dia Internacional da Mulher".</p>
        <p>Durante este fim-de-semana, os nossos visitantes podem encontrar na sala de aula/laboratório a actividade "Ninfas do Rio". Descubra, participe e divirta-se!</p>
        <p>Nos dias 7 e 8 de Março a Câmara Municipal assinala o Dia Internacional da Mulher com diversas actividades.</p>
        <p>Destaque para dia 8 de Março, com transmissão em directo do Terreiro da Misericórdia, em Mora, do programa "Portugal em Festa" da SIC, entre as 14h e as 20h. Visite-nos e não perca a "Festa das Migas"!</p>]]></corpo>
        <anexo>
            <nome>Cartaz do Dia Internacional da Mulher</nome>
            <link>imagens/noticias/dia_da_mulher.png</link>
        </anexo>
    </noticia>-->
</noticias>